西媒：皇馬仍在為C羅離開還債，場均入球剛好跌１球

在齊達內第二次執教皇馬期間，皇馬有17%的比賽沒有進球，而在他第一次執教時，這一比例為9%，當時C羅在皇馬隊內。

皇馬0-0戰平奧薩蘇納的比賽讓人沮喪，這也進一步暴露球隊中前場存在的弱點。

在拉莫斯和瓦拉內的帶領下，皇馬隊的防守已經類似於上賽季復賽後的防守，後防是皇馬贏得聯賽冠軍的基礎。在過去的9場比賽中僅僅丟了3個球就可以證明這一點。現在的問題在於攻破對方的球門。

在對陣奧薩蘇納的比賽中，皇馬只有8次射門，而且只有1次射正，這是阿森西奧的數據，他是當晚皇馬進攻體系中最犀利的。本澤馬有兩個越位進球被判無效，這位法國前鋒進入了新的進球荒。本澤馬已經連續三場比賽沒有進球，在對陣奧薩蘇納的比賽中，他顯得不在狀態，而主隊的防守接近完美。

這是最近18場西甲比賽中，皇馬第三場沒有進球的比賽，這意味著每6場比賽中就有一場沒有進球。對於一支從2015-16賽季末到2017-18賽季初連續73場進球的球隊來說，這是一個令人擔憂的數據。當時皇馬的主帥就是齊達內，而且現在隊內有幾名隊員也參加了當時的連續進球。然而，那是一個不同的時代，C羅用他不可阻擋的進球，壯大了皇馬的數據。

自從齊達內第二次執教以來，在86場交鋒中，皇馬已經有8場比賽沒有得分（17%）。在這位法國教練第一次執教皇馬期間，球隊在149場比賽中僅有9場（6%）沒有進球。兩個階段區別明顯的原因在於C羅的離開，他平均每個賽季進50球。

在過去的18場聯賽中，皇馬只進了30球（平均每場1.7球），這是繼2007年以來同期第二差表現，最差的是2018-19賽季的26球，那正是C羅離開皇馬後的第一個賽季。

縱觀歷年的統計數據，C羅的影響對皇馬來說特別大。2017年，皇馬攻入156球；2018年（C羅6月離隊）他們攻入142球；2019年皇馬攻入100球；2020年皇馬只打入91球，這是自2005年以來最差的數字）。這意味著三年內皇馬進球數下降了40%。

擔任皇馬主帥時，安切洛蒂談到C羅時說：“在他上場的時候，我們的比賽就像是以1:0開始。這聽起來像個笑話，但這是事實。”

考慮到C羅離開後皇馬平均每場少進一球，安切洛蒂的話語顯然很正確。在C羅的帶領下，皇馬在503場比賽中攻入1385球，平均每場2.7球，而在後CR7時代，皇馬平均每場進1.8球（136場比賽241球）。皇馬的場均進球數差不多下降了1個，這正是C羅的進球數。

收爺啦支那何求 日撚日c羅c羅

內文又係支那用語
做乜鳩

摩迪，拉膠都老啦
成隊都跌watt
有牙朗咪又係入少球

入黎係睇細路舉牌

巴利：團結團結

十足十好似黃家駒咁
喺最高峰嗰個位走咗，可以一路吹奏到永遠

施丹轉哂打法啦
以前打快 而家成隊皇馬守勢到on9

牙朗走個Timing真係Perfect

無晒快翼

所以人要知所進退

睇下影帝

C羅
齊達內